
    Теперь  я расскажу о том, как я родился,
как я рос и как  обнаружились во мне  первые
признаки гения. Я родился дважды.  Произошло
это вот как.

    Мой папа женился на моей маме в 1902 году,  но  меня  мои родители поизвели на свет
только в конце 1905 года,  потому  что  папа
пожелал, чтобы его  ребенок родился обязательно на Новый год. Папа рассчитал, что зачатие должно произойти 1-го апреля и  только в
этот день подъехал к маме с предложением за-
чать ребенка.

    Первый раз папа подъехал  к моей маме 1- го  апреля  1903-го  года.  Мама давно ждала
этого  момента и  страшно  обрадовалась.  Но
папа, как видно, был в  очень  шутливом  на-
строении  и  не  удержался и сказал маме: <<\textit{С
первым апреля!>>}

    Мама страшно обиделась и в этот  день не
подпустила  папу  к себе.  Пришлось ждать до
следующего года.

    В  1904  году,  1-го  апреля, папа начал
опять подъезжать к маме с тем же предложени-
ем. Но мама, помня прошлогодний случай, ска-
зала, что теперь она уже  больше  не  желает
оставаться в глупом положении,  и  опять  не
подпустила к себе папу.  Сколько папа ни бу-
шевал, ничего не помогло.

    И только год спустя  удалось  моему папе
уломать мою маму и зачать меня.

    Итак мое  зачатие  произошло 1-го апреля
1905 года.

    Однако все папины рассчеты рухнули,  потому что я оказался  недоноском и родился на
четыре месяца раньше срока.

    Папа так разбушевался,что акушерка, при-
нявшая меня, растерялась и начала запихивать
меня обратно, откуда я только что вылез.

    Присутствующий при этом один наш  знакомый, студент Военно-Медицинской Академии,заявил,  что запихать меня обратно не удастся.
Однако несмотря на слова студента, меня  все
же запихали, но,  правда, как потом  выяснилось, запихать-то  запихали, да второпях  не
туда.

    Тут началась страшная суматоха.
    
    Родительница кричит: <<\textit{Подавайте мне моего  ребенка!>>}  А ей отвечают:  <<\textit{Ваш,  говорят, ребенок находится  внутри вас>>}. <<\textit{Как!} ---
кричит родительница.  ---  \textit{Как  ребенок внутри
меня, когда я его только что родила!}>>

    <<\textit{Но},  ---  говорят  родительнице, ---  \textit{может
быть вы ошибаетесь?}>>  <<\textit{Как!} -  кричит  родительница, - \textit{ошибаюсь!  Разве я могу ошибаться!  Я сама видела,  что ребенок  только что
вот тут лежал на простыне!}>>  <<\textit{Это  верно,  ---
говорят родительнице.} --- \textit{Но,  может быть,  он
куда-нибудь заполз}>>.  Одним  словом,  и сами
не знают, что сказать родительнице.

    А  родительница  шумит и  требует своего
ребенка.

    Пришлось  звать опытного  доктора. Опытный доктор осмотрел  родительницу  и  руками
развел, однако все же  сообразил и дал родительнице  хорошую  порцию  английской  соли.
Родительницу  пронесло,  и  таким  образом я
вторично вышел на свет.

    Тут опять папа разбушевался, ---  дескать,
это, мол,  еще нельзя назвать рождением, что
это, мол, еще не человек, а скорее наполовину зародыш,  и  что его следует  либо  опять
обратно запихать, либо посадить в инкубатор.

    И они посадили меня в инкубатор.

